<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>tôm giả câu mực &#8211; Fishermen</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/tag/tom-gia-cau-muc/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lengochung.github.io/wordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 03:50:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Fishermen mồi tôm giả câu mực Luk02</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/moi-tom-gia-cau-muc/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/moi-tom-gia-cau-muc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 09:50:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[Người Đi Trên Biển]]></category>
		<category><![CDATA[mồi tôm giả]]></category>
		<category><![CDATA[mồi tôm giả câu mực]]></category>
		<category><![CDATA[tôm giả câu mực]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=1082</guid>

					<description><![CDATA[Mồi tôm giả câu mực chất lượng, làm bằng nhựa tổng hợp polyme-este, bền và chắc. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Mồi tôm giả câu mực Fishermen</h2>


<p>Câu mực đêm là một trong những hoạt động giải trí hấp dẫn không thể bỏ lỡ trong chuyến du lịch. Dưới đây là một số <a href="https://lengochung.github.io/wordpress/cua-hang/">sản phẩm</a> của Fishermen để bạn có thể có một chuyến câu tuyệt vời. Cách câu mực đêm giúp bạn có thêm kinh nghiệm hữu ích, nâng cao hiệu suất câu.</p>



<p>Vua Câu Cá muốn chia sẻ với các bạn cách câu cá mực truyền thống tức là sử dụng cần câu như cần câu cá bình thường nhưng với dây câu và <a href="https://lengochung.github.io/wordpress/san-pham/tom-gia-hl/" target="_blank" rel="noopener"><b>mồi tôm giả</b> câu mực</a> thật bắt mắt.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="196" height="168" src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/07/moi-tom-gia-cau-muc-1.jpeg" alt="" data-id="1094" data-link="https://lengochung.github.io/wordpress/khong-phan-loai/moi-tom-gia-cau-muc/attachment/moi-tom-gia-cau-muc-1/" class="wp-image-1094"/><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">Mồi tôm giả câu mực Luk</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="196" height="196" src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/07/moi-tom-gia-cau-muc-2-1.jpeg" alt="" data-id="1095" data-link="https://lengochung.github.io/wordpress/khong-phan-loai/moi-tom-gia-cau-muc/attachment/moi-tom-gia-cau-muc-2-1/" class="wp-image-1095"/><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">Mồi tôm giả câu mực 02</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="196" height="196" src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/07/moi-tom-gia-cau-muc-3.jpeg" alt="" data-id="1096" data-link="https://lengochung.github.io/wordpress/khong-phan-loai/moi-tom-gia-cau-muc/attachment/moi-tom-gia-cau-muc-3/" class="wp-image-1096"/><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">Mồi tôm giả câu mực 03</figcaption></figure></li></ul><figcaption class="blocks-gallery-caption">Các loại mồi tôm giả câu mực của Fishermen</figcaption></figure>



<p>Con mực gần như luôn tấn công mồi khi mồi đang rơi xuống, thế nên, Squid Jig với nhiều tỉ lệ chìm khác nhau thực sự có giá trị trong một chuyến câu.</p>



<p>Nếu câu cạn, nước trong, người ta thường chọn một con mồi nhỏ với một tốc độ chìm chậm, điều này sẽ giúp giữ cho Jig luôn ở phía trước con mực đang háu đói. Khi câu ở khu sâu hơn, sử dụng mồi nặnghơn, chìm nhanh hơn, để giữ cho mồi gần đáy, tức trong vùng chiến, lâu hơn.</p>



<p>Squid Jig của Nhật bản có kích thước phổ biến là 3.5 vì kinh nghiệm cho thấy mồi 3.5 có tốc độ chìm xấp xỉ 1 mét trong 3 giây, người câu có thể xác định được thời gian chìm của mồi. Tuy nhiên, nhiều người nói rằng kích thước mồi không quá quan trọng.</p>



<p>Về màu sắc, cũng giống như nguyên tắc chọn mồi trong câu mồi giả, sử dụng màu sậm, tối khi ánh sáng môi trường yếu và màu sắc tươi sáng đặc biệt là trắng và trắng trong cho ban ngày.</p>



<h2><strong>Cách Lựa Chọn Máy Câu Và Dây Câu Mực</strong></h2>



<p>Chủ yếu sử dụng dụng cụ câu spinning. Máy Daiwa size 2000 đến 2500, hoặc Shimano 2500-3000. Kỹ thuật này khuyến nghị thiết lập mức hãm càng lỏng càng tốt vì chỉ giật ở phần đầu xúc tu, mà cơ chế động lực học của cơ thể con Mực không thuận lợi cho việc bị kéo về phía các xúc tu, kéo mạnh thì có thể xé chúng ra.</p>



<p>Hãm lỏng là một quy trình chuẩn cho tất cả các phong cách câu mực, đặc biệt là câu mực nước sâu, ở đó sự kháng nước nhiều hơn và bộ hãm xiết chặt một cách tự nhiên khi bạn để cho dây dài ra.</p>



<p>Dây khuyến cáo là PE0.6 hoặc mảnh hơn. PE0.4 được dùng trong nửa đầu mùa câu mực vì lúc này con mực còn nhỏ. Vùng biển Việt Nam ta có rất nhiều loài mực cư trú, riêng loài mực ống đã lên tới 25 loài, phân bố rộng khắp từ Bắc chí Nam,</p>



<p>Đông nhất là quanh các khu vực Cát Bà, Cái Chiên, CôTô, Hòn Mê-Hòn Mát và khu vực Bạch Long Vĩ, nhất là vào mùa xuân. Và Phan Rang, Phan Thiết, Vũng Tàu, Cà Mau, Côn Đảo, Phú Quốc.</p>



<p>Mực, đặc biệt là mực ống, thường cư trú ở mực sâu 30-50m, là loài rất nhạy với sự thay đổi thời tiết và ánh sáng.</p>



<p>Vào ban ngày, do lớp nước trên mặt rất nóng nên nhiệt độ nước tăng cao, các loại mực ống thường lặn sâu xuống đáy biển, và trồi lên mặt lại vào ban đêm. Vào các tháng hanh khô, mực ống di chuyển đến những nơi có mực nước sâu dưới 30 mét.</p>



<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/moi-tom-gia-cau-muc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
