<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Vũ Trụ Marvel &#8211; Fishermen</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/blogs/phim-anh/vu-tru-marvel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lengochung.github.io/wordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 09:40:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Avengers 4: Kết thúc cuộc chiến vô cực</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/avengers-4-ket-thuc-cuoc-chien-vo-cuc/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/avengers-4-ket-thuc-cuoc-chien-vo-cuc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 09:33:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[Phim Ảnh]]></category>
		<category><![CDATA[Vũ Trụ Marvel]]></category>
		<category><![CDATA[avengers]]></category>
		<category><![CDATA[vũ trụ Marvel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=73</guid>

					<description><![CDATA[Năm 2018, Clint Barton (Hawkeye) cùng vợ con đi dã ngoại trong thời gian bị quản thúc. Ngay khi anh rời mắt khỏi gia đình mình một lát, họ tan biến thành tro bụi do là nạn nhân của sự kiện Búng tay.[a]&#160;Ba tuần sau, Carol Danvers (Captain Marvel) tìm thấy Tony Stark (Iron Man) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Năm 2018, Clint Barton (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hawkeye" target="_blank" rel="noopener">Hawkeye</a>) cùng vợ con đi dã ngoại trong thời gian bị quản thúc. Ngay khi anh rời mắt khỏi gia đình mình một lát, họ tan biến thành tro bụi do là nạn nhân của sự kiện Búng tay.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-15" target="_blank" rel="noopener">[a]</a></sup>&nbsp;Ba tuần sau, Carol Danvers (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Carol_Danvers" target="_blank" rel="noopener">Captain Marvel</a>) tìm thấy Tony Stark (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_S%E1%BA%AFt" target="_blank" rel="noopener">Iron Man</a>) và Nebula trôi dạt ngoài không gian trên con&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%C3%A0u_v%C5%A9_tr%E1%BB%A5" target="_blank" rel="noopener">tàu vũ trụ</a>&nbsp;Benatar sắp hết oxy và đưa họ về Trái Đất gặp lại những anh hùng còn sống sót khác, bao gồm Natasha Romanoff (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Black_Widow_(Natasha_Romanova)" target="_blank" rel="noopener">Black Widow</a>), Bruce Banner (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hulk_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Hulk</a>), Steve Rogers (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Captain_America" target="_blank" rel="noopener">Captain America</a>),&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Thor_(truy%E1%BB%87n_tranh_Marvel)" target="_blank" rel="noopener">Thor</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Pepper_Potts" target="_blank" rel="noopener">Pepper Potts</a>&nbsp;và James Rhodes (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%E1%BB%97_m%C3%A1y_chi%E1%BA%BFn_tranh" target="_blank" rel="noopener">War Machine</a>) và Rocket.&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Biệt đội Avengers</a>&nbsp;lên kế hoạch lấy lại những Viên đá Vô cực từ&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Thanos" target="_blank" rel="noopener">Thanos</a>&nbsp;với ý định sử dụng chúng để đảo ngược sự kiện Búng tay. Dựa vào sóng gamma, họ tìm thấy Thanos tại một hành tinh xa xôi nơi mà hắn lại sử dụng các viên đá vào hai tuần trước, cả nhóm (trừ Stark ở lại Trái Đất dưỡng thương) dễ dàng bắt được Thanos nay đã suy yếu, nhưng hắn đã phá hủy các viên đá để chúng không dùng được nữa. Trong cơn tức giận, Thor chặt đầu Thanos, hành động đã trở nên vô nghĩa vì được thực hiện quá muộn.</p>



<p>Năm năm sau, Trái Đất vẫn hoang tàn. Phần lớn anh hùng đã mỗi người một ngả, trong đó Danvers bay vào vũ trụ để giải quyết các hậu quả Thanos gây ra, còn Barton lấy biệt danh mới là Ronin và truy lùng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/X%C3%A3_h%E1%BB%99i_%C4%91en" target="_blank" rel="noopener">xã hội đen</a>&nbsp;trên khắp thế giới sau khi biết chuyện xảy ra với vợ con anh. Sau khi tình cờ được giải thoát khỏi&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C6%A1_h%E1%BB%8Dc_l%C6%B0%E1%BB%A3ng_t%E1%BB%AD" target="_blank" rel="noopener">Lượng Tử Giới</a>&nbsp;nhờ một con chuột vô thức bước lên các nút điều khiển, Scott Lang (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_ki%E1%BA%BFn_(Scott_Lang)" target="_blank" rel="noopener">Ant-Man</a>) mới biết sự kiện Búng tay rồi đến trụ sở Avengers gặp Romanoff và Rogers vẫn còn ở lại. Từ trải nghiệm của bản thân, Lang cho biết năm năm vừa qua đối với anh chỉ là năm giờ bị mắc kẹt và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Du_h%C3%A0nh_th%E1%BB%9Di_gian" target="_blank" rel="noopener">du hành thời gian</a> là có thể xảy ra. Cả ba tìm đến Stark, giờ đã kết hôn với Potts và có cô con gái nhỏ tên Morgan, và nêu giả thuyết quay lại quá khứ để thu thập các Viên đá Vô cực trước khi Thanos lấy được chúng. Stark từ chối vì lo sợ rủi ro ảnh hưởng đến gia đình mới của mình, vì vậy cả ba đành gặp Banner, nay đã hợp nhất ý thức của mình với ngoại hình của Hulk và không còn phải trốn tránh xã hội. Hiểu biết về Lượng Tử Giới nằm ngoài chuyên môn khiến Banner tạo ra cỗ máy có tác dụng ngược là đưa thời gian qua Lang.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Captain America &quot;Avengers Assemble&quot; Scene - Portal Scene - Avengers : Endgame (2019) Scene" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/dE1P4zDhhqw?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption><br><br>Sự xuất hiện trở lại của tập đoàn siêu anh hùng Marvel sau cú búng tay vô cực của Hulk</figcaption></figure>


<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<figcaption></figcaption>
</figure>
<p> </p>
<p>Được Potts động viên và nhớ lại bức ảnh chụp chung với Peter Parker (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Spider-Man" target="_blank" rel="noopener">Spider-Man</a>) cầm ngược bằng, Stark chế tạo thành công thiết bị để giải trừ nghịch lý nói trên, đồng thời trả lại chiếc khiên được sửa cho Rogers. Banner bác bỏ đề xuất về quá khứ giết “em bé Thanos” của Rhodes, giải thích rằng việc thay đổi quá khứ sẽ không thay đổi hiện tại mà thay vào đó sẽ chẻ nhánh những dòng thời gian song song. Banner và Rocket đến <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%C3%B8nsberg" target="_blank" rel="noopener">Tønsberg</a>, <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Na_Uy" target="_blank" rel="noopener">Na Uy</a>, còn được gọi là New Asgard đang có những người <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Asgard_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Asgard</a> còn sống sót định cư, để tìm Thor, giờ là một gã nghiện bia rượu thừa cân và ham chơi điện tử với Korg và Miek. Tại <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tokyo" target="_blank" rel="noopener">Tokyo</a>, Romanoff khuyên bảo Barton trở về Mỹ sau khi chứng kiến anh tàn sát một tổ chức <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Yakuza" target="_blank" rel="noopener">Yakuza</a>.</p>
<p>Các thành viên Biệt đội Avengers tập hợp và chia nhóm để quay lại quá khứ và thu thập đá Vô cực<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-16" target="_blank" rel="noopener">[b]</a></sup>. Tất cả sự kiện sau diễn ra cùng lúc và chỉ trong vòng năm giây ở dòng thời gian chính:</p>
<ul>
<li>Tại New York năm 2012, Banner, Rogers, Lang và Stark xuất hiện ngay trong trận chiến thành phố này<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-17" target="_blank" rel="noopener">[c]</a></sup> rồi chia nhau đi lấy các viên đá Thời gian (Time Stone), Không gian (Space Stone) và Trí tuệ (Mind Stone). Tại Thánh đường <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Sanctum_Sanctorum&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Sanctum Sanctorum</a>, Thượng cổ Tôn Giả (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%C6%B0%E1%BB%A3ng_c%E1%BB%95_t%C3%B4n_gi%E1%BA%A3" target="_blank" rel="noopener">Ancient One</a>) đồng ý cho Banner mượn Viên đá Thời gian sau khi nghe chuyện Stephen Strange (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Doctor_Strange" target="_blank" rel="noopener">Doctor Strange</a>) đã tự giao nó cho Thanos. Rồi Banner quay về hiện tại.</li>
<li>Lang và Stark thất bại trong việc lấy khối Tesseract, vô tình tạo cơ hội để <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Loki_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Loki</a> lấy được và trốn thoát cùng nó. Cùng lúc ấy, Rogers dễ dàng lấy được cây quyền trượng từ nhóm gián điệp của <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hydra_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">HYDRA</a> trong <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/S.H.I.E.L.D." target="_blank" rel="noopener">S.H.I.E.L.D.</a> chỉ bằng lời thì thầm “Hail HYDRA”. Rồi anh bất ngờ gặp và phải đấu với chính mình trong quá khứ, người hiểu lầm rằng mình đang chạm trán Loki. Rogers hiện tại giành chiến thắng bằng việc tiết lộ <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Bucky_Barnes" target="_blank" rel="noopener">Bucky Barnes</a> còn sống, rồi đánh ngất đối thủ đang ngạc nhiên nhờ sức mạnh của cây trượng. Sau khi giao cây trượng cho Lang về trước, Stark cùng Rogers tiếp tục quay về quá khứ.
<ul>
<li>Tại Trại Lehigh<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-18" target="_blank" rel="noopener">[d]</a></sup> năm 1970, hai người cải trang để lấy phiên bản cũ của khối Tesseract và thêm hạt Pym để quay về hiện tại. Ngay khi lấy được khối Tesseract, Stark vô tình gặp bố của mình, <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Howard_Stark&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Howard Stark</a>, bấy giờ đang đợi đứa con chào đời. Cuộc gặp gỡ này giúp Stark hiểu được tấm lòng của bố mình, và anh đã tận dụng cơ hội này để gián tiếp cảm ơn ông. Trong khi đó, sau khi đánh cắp được một số hạt Pym từ phòng thí nghiệm của <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hank_Pym" target="_blank" rel="noopener">Hank Pym</a>, Rogers phải nấp ở nơi tình cờ là văn phòng của <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Peggy_Carter&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Peggy Carter</a>, và thấy cô ở bên kia cửa sổ. Sau một khoảnh khắc trầm tư, Rogers lặng lẽ rời đi. Gặp nhau ở bên ngoài, Rogers và Stark cùng nhau quay về hiện tại.</li>
</ul>
</li>
<li>Tại Asgard năm 2013, ngay trước cuộc chiến với Dark Elf, trong lúc Rocket lấy Viên đá Thực tại (Reality Stone) bằng cách sử dụng thiết bị trích xuất Aether trong người <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Jane_Foster_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Jane Foster</a><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-19" target="_blank" rel="noopener">[e]</a></sup>, Thor tái ngộ người mẹ <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Frigga_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Frigga</a>, và mượn cây búa Mjolnir. Sau một hồi trò chuyện, Thor và Rocket tạm biệt Frigga và quay về hiện tại.</li>
<li>Tại Morag năm 2014, Nebula và Rhodes ngồi chờ Peter Quill (Star-Lord) dẫn đường và đánh anh ta bất tỉnh, sau đó lấy dụng cụ mở cửa của anh ta và đi vào trong thu thập được Quả Cầu<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-20" target="_blank" rel="noopener">[f]</a></sup>. Rhodes trở về hiện tại cùng Viên đá Sức mạnh (Power Stone), nhưng Nebula bị mất kiểm soát do xung đột ý thức với chính mình trong quá khứ (2014) và kẹt lại ở Morag. Thanos (phiên bản quá khứ năm 2014) bắt được Nebula hiện tại và xem dữ liệu trong bộ nhớ của cô, nhờ đó hắn biết được kế hoạch của Biệt đội Avengers nhằm đảo ngược thành công hắn đã đạt được ở tương lai. Hắn cử Nebula phiên bản năm 2014 đến hiện tại và trà trộn vào trong Biệt đội Avengers.</li>
<li>Barton và Romanoff được giao con tàu vũ trụ Benatar, đặt chân đến hành tinh Vormir, gặp linh hồn <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Red_Skull" target="_blank" rel="noopener">Red Skull</a> để thu thập Viên đá Linh hồn (Soul Stone) và biết rằng ai muốn sở hữu Viên đá thì phải mất đi một người mà mình yêu quý. Sau một hồi tranh chấp, Romanoff chủ động buông tay rơi xuống vực sâu, để lại một mình Barton đau lòng quay về hiện tại với Soul Stone.</li>
</ul>
<p>Sau khi trở về hiện tại cùng sáu Viên đá, những người còn lại mới hay tin Romanoff đã hi sinh nên đã dành thời gian mặc niệm cô ở bờ hồ. Sau khi bình tĩnh trở lại, họ lắp những viên đá vào một chiếc Găng tay <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/V%E1%BA%ADt_li%E1%BB%87u_nano" target="_blank" rel="noopener">Nano</a>. Banner, người duy nhất vừa chịu được bức xạ <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tia_gamma" target="_blank" rel="noopener">gamma</a> vừa có tinh thần đủ vững vàng, búng tay thành công để hồi sinh những người đã bị xóa sổ, mặc dù chiếc găng lẫn tay phải của anh chịu tổn hại nặng từ các viên đá ngay khi đeo găng. Đúng lúc đó, Nebula quá khứ sử dụng cỗ máy thời gian để đưa Thanos và binh đoàn của hắn ở năm 2014 đến hiện tại. Trụ sở Avengers nhanh chóng bị phá hủy, và trong đống đổ nát, Barton tìm được chiếc Găng tay cùng sáu Viên đá. Nebula hiện tại thuyết phục <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Gamora&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Gamora</a> quá khứ chống lại Thanos, rồi đành tiêu diệt bản thể quá khứ của mình vì cô ta không nghe lời. Thanos, giờ đây đã đổi ý, quyết định sử dụng các Viên đá để hủy diệt cả vũ trụ và tạo ra một vũ trụ mới không chút tàn dư của cái cũ. Ba anh hùng đầu tiên thoát khỏi đống đổ nát là Rogers, Stark và Thor hợp sức tấn công Thanos nhưng bị hắn áp đảo khá dễ dàng. Việc Rogers sử dụng búa Mjolnir chỉ giúp anh trụ được lâu hơn một lúc trước khi bị hắn phá huỷ khiên. Trong lúc tình hình đang nguy cấp, Strange, <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Wong_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Wong</a> cùng đội quân pháp sư xuất hiện, họ triệu hồi các siêu anh hùng và các đội quân của <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Wakanda&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Wakanda</a>, Asgard, Ravagers, gồm tất cả những người sống sót hoặc đã được hồi sinh, cộng thêm Lang và các anh hùng được anh giải cứu. Danvers từ vũ trụ quay về đã phá hủy con tàu của Thanos, tiếp viện cho Avengers chống lại Thanos và binh đoàn của hắn. Sau một trận chiến dai dẳng và kịch liệt, với việc phần lớn siêu anh hùng đang bận chiến đấu hoặc đã bại trận, Thanos cướp được chiếc găng, nhưng trong nỗ lực giằng co tưởng như vô ích, Stark đã lén dịch chuyển các viên đá vào tay bộ giáp Mark LXXXV của mình. Anh búng tay xóa sổ Thanos cùng toàn bộ tay sai của hắn, nhưng sức mạnh quá lớn của các viên đá về sau cũng cướp đi mạng sống của anh.</p>
<p>Sau đám tang của Stark, Thor nhường ngai vàng của Asgard cho Valkyrie và gia nhập nhóm Vệ binh dải Ngân Hà (Guardians of the Galaxy). Quill bắt đầu đi tìm Gamora<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-21" target="_blank" rel="noopener">[g]</a></sup>. Rogers đem trả các Viên đá và cây búa Mjolnir về đúng với vị trí của chúng trong quá khứ, rồi quyết định sống nốt quá khứ mà anh đã bỏ lỡ sau khi bị đóng băng vào năm 1945. Ở hiện tại, Rogers, nay đã già, trao chiếc khiên từ quá khứ của mình cho <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Falcon_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Sam Wilson</a>. Kết thúc phim là cảnh hạnh phúc của Rogers khi được khiêu vũ cùng với người vợ đã cưới là Peggy Carter rồi họ hôn nhau. Sau phần <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Danh_%C4%91%E1%BB%81" target="_blank" rel="noopener">danh đề</a> là vài tiếng rèn kim loại vang lên trong lúc logo <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Marvel_Studios" target="_blank" rel="noopener">Marvel Studios</a> xuất hiện, đây là âm thanh khi Stark đang rèn bộ áo giáp Mark I, như một sự tưởng niệm với anh.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/avengers-4-ket-thuc-cuoc-chien-vo-cuc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Captain Marvel</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/phim-anh/vu-tru-marvel/captain-marvel/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/phim-anh/vu-tru-marvel/captain-marvel/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 09:28:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vũ Trụ Marvel]]></category>
		<category><![CDATA[marvel]]></category>
		<category><![CDATA[vũ trụ Marvel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=69</guid>

					<description><![CDATA[Đã gần 3 năm kể từ mùa hè 2016 khi thông báo chính thức trở thành Captain Marvel. Mặc dù không nổi tiếng như Captain America hay Iron Man, Captain Marvel thực tế đã có hơn 50 năm lịch sử trên những trang truyện tranh. Captain Marvel được chấp bút và đạo diễn bởi Anna [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Đã gần 3 năm kể từ mùa hè 2016 khi thông báo chính thức trở thành Captain Marvel. Mặc dù không nổi tiếng như Captain America hay Iron Man, Captain Marvel thực tế đã có hơn 50 năm lịch sử trên những trang truyện tranh.</p>



<p>Captain Marvel được chấp bút và đạo diễn bởi Anna Boden và Ryan Fleck. Với sự góp mặt của hàng loạt diễn viên hạng A của Hollywood như minh tinh đoạt giải Oscar Brie Larson, Samuel L.Jackson, Gemma Chan, Jude Law,…Đại Úy Marvel hứa hẹn sẽ phá đảo cuộc đua doanh thu phòng vé vào tháng 3 năm nay. Đại Úy Marvel sẽ lấy bối cảnh vào những năm 1990, xoay quanh cuộc chiến giữa Carol Danvers với tộc Skrull, cũng như chiến tranh giữa tộc Kree với tộc Skrull. Bên cạnh việc giới thiệu nữ anh hùng đầu tiên trong MCU, Đại Úy Marvel còn là “phát súng” trước trận chiến lớn mang tên Avengers: Endgame.<br>Cô là siêu anh hùng mới nhất mà Vũ trụ Điện ảnh Marvel (MCU) chọn để xây dựng, hứa hẹn là nhân tố quan trọng nhất cho tương lai của MCU. Cô cũng được mong chờ là chìa khoá giải cứu thế giới thoát khỏi sự huỷ diệt của Thanos sau sự kiện Avengers: Infinity War. Dưới đây là tất cả những điều bạn cần biết về Captain Marvel.<br>Nhân vật Captain Marvel không phải lúc nào cũng là phụ nữ. Phiên bản gốc của Captain Marvel, xuất hiện lần đầu tiên trong tập truyện Marvel Super Heroes #12 vào tháng 12/1967, là một chiến binh quân đội người Kree mang tên Mar-Vell. Anh được cử đến thăm dò Trái Đất, tuy nhiên sau khi nhận ra âm mưu đen tối của thủ lĩnh mình, anh quyết định ở lại và chiến đấu bảo vệ cho loài người.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Review phim CAPTAIN MARVEL (Đại úy Marvel)" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/gbyhKZrKoj0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Qua nhiều năm, Mar-Vell được “lột xác” nhiều lần và được mệnh danh là “Người bảo vệ của Vũ trụ”. Anh tham gia vào những cuộc chiến với quy mô khổng lồ, từng chạm trán nhiều lần với Thanos trước khi qua đời bởi căn bệnh ung thư.<br>Trong hơn 50 năm lịch sử, đã có rất nhiều nhân vật vinh dự trở thành Captain Marvel. Trong đó bao gồm nữ cảnh sát Monica Rambeau đến từ New Orleans, người con nhân tạo Genis-Vell của Mar-Vell, hay một điệp viên ngầm người Skrull nắm giữ quyền năng vô hạn của Captain Marvel. Nhìn chung, tất cả những thế hệ Captain Marvel đều sở hữu những sức mạnh và khả năng giống phiên bản gốc, nhưng hiện thân nổi bật nhất chính là chủ nhân hiện tại của danh hiệu này…</p>



<p>Carol Danvers là một gương mặt kỳ cựu trong Vũ trụ Marvel, xuất hiện lần đầu vào năm 1968 trong tập truyện Marvel Super Heroes #13. Làm việc cho Không quân Hoa Kỳ, cô có một mối quan hệ mật thiết với Mar-Vell. Vào năm 1977, nhân vật của cô được cho một nguồn gốc mới trong bộ truyện với tên gọi “Ms. Marvel“. Trong phiên bản này, Danvers là một người con lai giữa người Trái Đất và người Kree, cô trở nên hùng mạnh sau khi một tai nạn hoà trộn gien cô và Mar-Vell.<br>Suốt nhiều thập kỷ sau đó, Ms. Marvel là một nhân vật then chốt của Vũ trụ Marvel. Và vào tháng 7/2012, Danvers chính thức tiếp nhận danh hiệu Captain Marvel. Cô nhanh chóng trở thành một thành viên của đội Avengers, và là thủ lĩnh của S.W.O.R.D, một tổ chức bảo vệ Trái đất khỏi những kẻ thù ngoài hành tinh.<br>Trong truyện, Captain Marvel là một trong những siêu anh hùng mạnh nhất của Vũ trụ Marvel. Cô sở hữu sức mạnh và có thể bay gấp 6 lần tốc độ âm thanh. Ngoài ra, cô còn sở hữu “giác quan thứ 7” và có khả năng bắn ra những tia năng lượng từ ngón tay. Lợi thế của cô chính là những kỹ năng và kinh nghiệm chiến đấu khi cô còn trong quân đội, giúp cô trở thành thủ lĩnh của nhiều tổ chức, bao gồm cả đội Avengers.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/06/cpmarvel2-300x156.jpeg" alt="" class="wp-image-39"/></figure>



<p>Captain Marvel còn có khả năng bay khắp vũ trụ</p>



<p>Một trong những nhân vật gây tò mò nhất của Captain Marvel chính là chú mèo vàng Goose của Danvers. Trong truyện, vật cưng của Captain Marvel là một Flerken, một giống loài ngoài hành tinh với vẻ bề ngoài và cách hành xử như những con mèo. Tuy nhìn có vẻ vô hại, những con Flerken sở hữu những khả năng kinh ngạc như chứa đựng toàn bộ vũ trụ trong miệng của mình, tấn công bằng những chiếc vòi trong miệng, và dễ dàng di chuyển qua các chiều không gian.<br>Trong đoạn post-credit của Avengers: Infinitiy War, Nick Fury đã liên lạc với Captain Marvel trước khi bị tan biến bởi cú búng tay huỷ diệt của Thanos, hé lộ vai trò quan trọng của cô trong Avengers: Endgame, phần phim quan trọng nhất của MCU suốt hơn 10 năm qua. Captain Marvel có thể là chìa khoá để ngăn chặn Thanos ?</p>



<p>Captain Marvel (Đại Úy Marvel) sẽ kể về nguồn gốc của Carol Danvers và hành trình của cô trở thành Captain Marvel, siêu anh hùng quyền năng nhất của MCU. Ngoài ra, khán giả và fan hâm mộ còn được sống lại cùng những hình ảnh và giai điệu của những năm 90 khá thú vị. Phim khởi chiếu tại Việt Nam từ ngày 08/03.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/phim-anh/vu-tru-marvel/captain-marvel/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
