<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blogs &#8211; Fishermen</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/blogs/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lengochung.github.io/wordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 03:50:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Fishermen mồi tôm giả câu mực Luk02</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/moi-tom-gia-cau-muc/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/moi-tom-gia-cau-muc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 09:50:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[Người Đi Trên Biển]]></category>
		<category><![CDATA[mồi tôm giả]]></category>
		<category><![CDATA[mồi tôm giả câu mực]]></category>
		<category><![CDATA[tôm giả câu mực]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=1082</guid>

					<description><![CDATA[Mồi tôm giả câu mực chất lượng, làm bằng nhựa tổng hợp polyme-este, bền và chắc. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Mồi tôm giả câu mực Fishermen</h2>


<p>Câu mực đêm là một trong những hoạt động giải trí hấp dẫn không thể bỏ lỡ trong chuyến du lịch. Dưới đây là một số <a href="https://lengochung.github.io/wordpress/cua-hang/">sản phẩm</a> của Fishermen để bạn có thể có một chuyến câu tuyệt vời. Cách câu mực đêm giúp bạn có thêm kinh nghiệm hữu ích, nâng cao hiệu suất câu.</p>



<p>Vua Câu Cá muốn chia sẻ với các bạn cách câu cá mực truyền thống tức là sử dụng cần câu như cần câu cá bình thường nhưng với dây câu và <a href="https://lengochung.github.io/wordpress/san-pham/tom-gia-hl/" target="_blank" rel="noopener"><b>mồi tôm giả</b> câu mực</a> thật bắt mắt.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="196" height="168" src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/07/moi-tom-gia-cau-muc-1.jpeg" alt="" data-id="1094" data-link="https://lengochung.github.io/wordpress/khong-phan-loai/moi-tom-gia-cau-muc/attachment/moi-tom-gia-cau-muc-1/" class="wp-image-1094"/><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">Mồi tôm giả câu mực Luk</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="196" height="196" src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/07/moi-tom-gia-cau-muc-2-1.jpeg" alt="" data-id="1095" data-link="https://lengochung.github.io/wordpress/khong-phan-loai/moi-tom-gia-cau-muc/attachment/moi-tom-gia-cau-muc-2-1/" class="wp-image-1095"/><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">Mồi tôm giả câu mực 02</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="196" height="196" src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/07/moi-tom-gia-cau-muc-3.jpeg" alt="" data-id="1096" data-link="https://lengochung.github.io/wordpress/khong-phan-loai/moi-tom-gia-cau-muc/attachment/moi-tom-gia-cau-muc-3/" class="wp-image-1096"/><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">Mồi tôm giả câu mực 03</figcaption></figure></li></ul><figcaption class="blocks-gallery-caption">Các loại mồi tôm giả câu mực của Fishermen</figcaption></figure>



<p>Con mực gần như luôn tấn công mồi khi mồi đang rơi xuống, thế nên, Squid Jig với nhiều tỉ lệ chìm khác nhau thực sự có giá trị trong một chuyến câu.</p>



<p>Nếu câu cạn, nước trong, người ta thường chọn một con mồi nhỏ với một tốc độ chìm chậm, điều này sẽ giúp giữ cho Jig luôn ở phía trước con mực đang háu đói. Khi câu ở khu sâu hơn, sử dụng mồi nặnghơn, chìm nhanh hơn, để giữ cho mồi gần đáy, tức trong vùng chiến, lâu hơn.</p>



<p>Squid Jig của Nhật bản có kích thước phổ biến là 3.5 vì kinh nghiệm cho thấy mồi 3.5 có tốc độ chìm xấp xỉ 1 mét trong 3 giây, người câu có thể xác định được thời gian chìm của mồi. Tuy nhiên, nhiều người nói rằng kích thước mồi không quá quan trọng.</p>



<p>Về màu sắc, cũng giống như nguyên tắc chọn mồi trong câu mồi giả, sử dụng màu sậm, tối khi ánh sáng môi trường yếu và màu sắc tươi sáng đặc biệt là trắng và trắng trong cho ban ngày.</p>



<h2><strong>Cách Lựa Chọn Máy Câu Và Dây Câu Mực</strong></h2>



<p>Chủ yếu sử dụng dụng cụ câu spinning. Máy Daiwa size 2000 đến 2500, hoặc Shimano 2500-3000. Kỹ thuật này khuyến nghị thiết lập mức hãm càng lỏng càng tốt vì chỉ giật ở phần đầu xúc tu, mà cơ chế động lực học của cơ thể con Mực không thuận lợi cho việc bị kéo về phía các xúc tu, kéo mạnh thì có thể xé chúng ra.</p>



<p>Hãm lỏng là một quy trình chuẩn cho tất cả các phong cách câu mực, đặc biệt là câu mực nước sâu, ở đó sự kháng nước nhiều hơn và bộ hãm xiết chặt một cách tự nhiên khi bạn để cho dây dài ra.</p>



<p>Dây khuyến cáo là PE0.6 hoặc mảnh hơn. PE0.4 được dùng trong nửa đầu mùa câu mực vì lúc này con mực còn nhỏ. Vùng biển Việt Nam ta có rất nhiều loài mực cư trú, riêng loài mực ống đã lên tới 25 loài, phân bố rộng khắp từ Bắc chí Nam,</p>



<p>Đông nhất là quanh các khu vực Cát Bà, Cái Chiên, CôTô, Hòn Mê-Hòn Mát và khu vực Bạch Long Vĩ, nhất là vào mùa xuân. Và Phan Rang, Phan Thiết, Vũng Tàu, Cà Mau, Côn Đảo, Phú Quốc.</p>



<p>Mực, đặc biệt là mực ống, thường cư trú ở mực sâu 30-50m, là loài rất nhạy với sự thay đổi thời tiết và ánh sáng.</p>



<p>Vào ban ngày, do lớp nước trên mặt rất nóng nên nhiệt độ nước tăng cao, các loại mực ống thường lặn sâu xuống đáy biển, và trồi lên mặt lại vào ban đêm. Vào các tháng hanh khô, mực ống di chuyển đến những nơi có mực nước sâu dưới 30 mét.</p>



<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/moi-tom-gia-cau-muc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Giã cào bay&#8221;</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/gia-cao-bay/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/gia-cao-bay/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 09:57:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[Người Đi Trên Biển]]></category>
		<category><![CDATA[giã cào]]></category>
		<category><![CDATA[người đi trên biển]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=84</guid>

					<description><![CDATA[Tàu &#8220;giã cào bay&#8221;. NDĐT &#8211; Trong dòng tin tức ồ ạt tuần vừa rồi, có một tin ít được chú ý, đó là tại phiên chất vấn và trả lời chất vấn trong kỳ họp thứ ba HĐND tỉnh Bình Thuận ngày 7-12, cụm từ “giã cào bay” lại được làm nóng lên. “Giã [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="box-detail-thumb uk-text-center"><img src="https://nhandan.vn/imgold/media/k2/items/src/3151/2cae9ddc002ab64e6dc9a821622776d4.jpg" /><em>Tàu &#8220;giã cào bay&#8221;.</em></div>
<div class="box-des-detail this-one">
<p>NDĐT &#8211; Trong dòng tin tức ồ ạt tuần vừa rồi, có một tin ít được chú ý, đó là tại phiên chất vấn và trả lời chất vấn trong kỳ họp thứ ba HĐND tỉnh Bình Thuận ngày 7-12, cụm từ “giã cào bay” lại được làm nóng lên. “Giã cào bay” là gì vậy?</p>
<p> </p>
</div>
<div class="box-sep-detail"> </div>
<div class="detail-content-body old-data">
<p>Xin được nói ngay, đó là cụm từ mà những ngư dân vùng biển Trung Bộ dùng để chỉ những tàu giã cào có công suất lớn từ 90CV trở lên, đánh bắt theo phương thức “tận diệt” nguồn lợi thủy hải sản.</p>
<p>Nghề giã cào vốn là một nghề truyền thống của ngư dân vùng biển ngang. Tuy nhiên, giã cào truyền thống chỉ là những chiếc thuyền nhỏ của ngư dân nghèo, đánh bắt ven bờ và quanh quanh vùng lộng. Ở một số vùng biển, kể cả những thuyền nhỏ này cũng bị hạn chế hoạt động, với những quy định về mắt lưới, về thời gian và địa điểm khai thác.</p>
<p>Những tàu giã cào có công suất lớn mới xuất hiện những năm gần đây, vì công suất lớn, tốc độ cao nên gọi là “giã cào bay”. Những tàu này chỉ được cấp phép đánh bắt ở ngoài khơi và ở một số vùng biển nhất định. Nhưng vào mùa cá nam hằng năm (từ tháng 7 đến tháng 10 âm lịch), khi mà các loài thủy hải sản vào gần ven bờ và vùng lộng để sinh sản, thì những tàu “giã cào bay” đã bất chấp quy định, “ép sát bờ” để nhanh chóng “vơ vét” tận thu triệt để các nguồn lợi. Với tốc độ lớn, khai thác kiểu “chụp giật”, “vơ vét” như vậy, lợi ích mà các tàu này thu lại rất lớn. Theo một số chủ tàu, chỉ cần một chuyến đi biển trong ngày, có tàu đã thu được từ hàng trăm triệu đồng.</p>
<p>Từng chứng kiến những chủ tàu sau chuyến giã cào về, nhận những cọc tiền và xếp đầy lên mặt bàn nước trước mắt, bỗng dưng chúng tôi cảm thấy “rùng mình”.</p>
<p>Vì lợi ích trước mắt, họ bất chấp cả việc tận diệt mọi nguồn lợi của biển, chính là nơi sinh kế lâu dài của họ và con em họ.</p>
<p>Một chủ tàu có bốn cặp tàu giã cào công suất lớn tại vùng biển Sa Huỳnh, Quảng Ngãi mà chúng tôi có dịp gặp gỡ trò chuyện trong chuyến thực tế vừa qua cho biết, tàu giã cào bay có “hiệu quả khai thác” rất cao bởi tàu đi tới đâu thì hầu như không còn con gì ở đó có thể thoát khỏi. Tất cả các loài thủy hải sản lớn bé đã chui vào lưới giã cào là bắt hết.</p>
<p>Khai thác ở ven bờ và vùng lộng, các tàu giã cào công suất lớn ấy đã làm tổn hại nghiêm trọng nguồn lợi thủy sản trong mùa sinh sản. Thậm chí, hơn thế nữa, tàu giã cào bay còn có thể kéo phăng tất cả mọi thứ trong lúc hành nghề, trong đó có cả những lưới rê, dây câu của những ngư dân nghèo. Vì vậy, ở các vùng biển phía nam Trung Bộ, “giã cào bay” còn là nỗi hãi hùng của ngư dân nghèo làm nghề biển theo phương thức truyền thống. Khi các lực lượng chức năng kiểm tra, xử lý thì những tàu giã cào bay luôn có thái độ chống trả, coi thường luật pháp và vì vậy cũng luôn xảy ra xung đột, gây mất an ninh trật tự trên biển.</p>
<p>Tại phiên họp HĐND tỉnh Bình Thuận vừa qua, các đại biểu chất vấn về việc vì sao các tàu giã cào bay vẫn ngang nhiên hoành hành khá lâu mà không có sự can thiệp quyết liệt của các cơ quan quản lý. Thậm chí, các đội tàu giã cào còn có hành vi theo dõi ngược lại các hoạt động tuần tra, giám sát trên biển của lực lượng chức năng. Có đại biểu đặt câu hỏi: có hay không việc “bảo kê, bao che” cho các tàu giã cào bay hoạt động? Những câu hỏi như vậy, tuy chỉ đặt ra ở một địa phương và có phần yếu ớt, lại hết sức cần thiết đối với tình trạng chung không chỉ của một tỉnh, một vùng biển. Thực tế, vấn đề khai thác các nguồn lợi thủy sản một cách bừa bãi, tận diệt, thậm chí nguy hiểm đã xuất hiện và tồn tại thời gian khá dài trên nhiều vùng biển của cả nước.</p>
<p>Cũng giống như người nông dân trên đồng ruộng, gặt mùa này lo gieo hạt cho mùa sau, thì ngư dân đánh bắt trên biển, họ nghĩ gì đến ngày mai, khi mà các nguồn tôm cá đã bị tận diệt? Họ có khi nào nghĩ rằng, một ngày con cháu họ dong những chiếc tàu công suất lớn và hiện đại ra biển, nhưng không còn gì để đánh bắt?</p>
<p>Việc quản lý nguồn lợi thủy hải sản trên biển không chỉ trông chờ mỗi ý thức của người dân. Rõ ràng, ở đây, bên cạnh việc cần kíp ban hành những quy định về pháp lý đủ mạnh, thì vai trò, trách nhiệm của chính quyền, các cơ quan quản lý, chức năng cần phải được làm rõ.</p>
<p>Cũng chính vì vậy, tại cuộc họp nói trên, trước những chất vấn của các đại biểu HĐND tỉnh, Giám đốc Sở Nông nghiệp và Phát triển nông thôn Bình Thuận đã cho biết, sẽ kiến nghị tới Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn để tiến tới ban hành quy định cấm giã cào bay trên cả nước ngay trong tháng này.</p>
<p>Đó thực sự là một vấn đề cần làm ngay để giải quyết vấn nạn “giã cào bay’, kịp thời bảo vệ nguồn lợi của biển, bảo đảm lợi ích kinh tế lâu dài.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://nhandan.vn/imgold/images/nddt/a7d806458e02/2016/thang12-2016/11-12-2016/a2.jpg" width="640" height="444" /></p>
<p><em>Tàu &#8220;giã cào bay&#8221; tận diệt hải sản.</em></p>
</div>
<div class="uk-clearfix line-end-of-content"> </div>
<div> </div>
<div> </div>


<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Tiêu điểm: Nhức nhối nạn giã cào bay  - Tin Tức VTV24" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/-3SwcSdjNMM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/gia-cao-bay/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nghề lưới xù (lưới bung dùng)</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/nghe-luoi-xu-luoi-bung-dung/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/nghe-luoi-xu-luoi-bung-dung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 09:49:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[Người Đi Trên Biển]]></category>
		<category><![CDATA[nghề lưới]]></category>
		<category><![CDATA[người đi trên biển]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=82</guid>

					<description><![CDATA[Nghề lưới chấp (lưới xù, lưới quét) xuất hiện đầu tiên ở tỉnh Nam Định. Về nguyên lý khai thác giống như lưới rê truyền thống của tỉnh BR &#8211; VT, tuy nhiên lưới chấp có nhiều tầng khai thác với kích thước mắt lưới khác nhau. Nghề này  du nhập vào tỉnh BR – [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em><strong>Nghề lưới chấp (lưới xù, lưới quét) xuất hiện đầu tiên ở tỉnh Nam Định. Về nguyên lý khai thác giống như lưới rê truyền thống của tỉnh BR &#8211; VT, tuy nhiên lưới chấp có nhiều tầng khai thác với kích thước mắt lưới khác nhau. Nghề này  du nhập vào tỉnh BR – VT từ năm 2006, chỉ hơn 6 năm qua số lượng ghe làm nghề lưới chấp của tỉnh BR – VT đã là vài chục chiếc.</strong></em></p>
<table class="image center" width="425" align="center">
<tbody>
<tr>
<td><img src="http://baobariavungtau.com.vn/dataimages/201310/original/images817247_7.jpg" alt="Ông Thuyết bên vàng lưới chấp." align="middle" /></td>
</tr>
<tr>
<td class="image_desc">Ông Thuyết bên vàng lưới chấp.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Ông Nguyễn Văn Thuyết ở ấp Phước Thọ, xã Phước Hưng, huyện Long Điền cho biết, cuối năm 2006 ông là một trong những người đầu tiên ứng dụng nghề này ở tỉnh BR-VT. Lúc đó đóng ghe nhỏ, sử dụng vàng lưới chỉ có 3 hải lý. Từ  chiếc ghe duy nhất ngày đó, gia đình ông đã có thêm 3 chiếc nữa. Những chiếc ghe sau này có công suất đến 400CV, chiều dài đến 22m, vàng lưới dài gấp 3 lần so với trước, được trang bị đầy đủ các thiết bị để khai thác các vùng biển xa bờ, giá trị mỗi chiếc gần 5 tỉ đồng.</p>
<p>Sở dĩ số lượng ghe của gia đình ông tăng lên nhanh chóng là nghề lưới chấp hiện nay đang chứng tỏ ưu thế rõ rệt. Theo ông Thuyết, nghề này hiện nay đánh bắt 90% là cá thu còn lại là cá ngừ và cá cờ nên giá trị rất cao, trong khi đó phí tổn lại thấp hơn một số nghề khác. Đánh bắt bằng lưới chấp, bình quân mỗi chuyến biển (15 – 20 ngày) sử dụng khoảng 400 cây đá, 2000 lít dầu cộng với các chi phí khác phí tổn khoảng 50-60 triệu đồng. “Trong khi đó sản lượng khai thác bình quân khoảng 3 tấn/chuyến. Với giá bán khoảng 80.000 đồng/kg, mỗi chuyến biển doanh thu lên đến hơn 240 triệu đồng. Có chuyến biển trúng khai thác cũng được 4-6 tấn cá thu”, ông Thuyết cho biết.</p>
<p>Hiện nay riêng xã Phước Hưng và phường 6 thành phố Vũng Tàu số lượng ghe làm nghề lưới chấp đã phát triển đến vài chục chiếc và đang có xu hướng tăng dần.</p>
<p>So với nghề lưới chấp của tỉnh Nam Định trước kia cấu tạo đến 3 tầng, sợi lưới bùng nhùng (không xoắn) thì nghề  lưới chấp của tỉnh BR-VT đã có những cải tiến đáng kể để khai thác cho phù hợp. Cụ thể, lưới chấp của tỉnh BR-VT hiện nay chỉ cấu tạo 2 tầng. Tầng trên kích thước mắt lưới từ 12-15cm, tầng dưới kích thước lên đến 16cm. Các sợi lưới có độ xoắn vừa phải. Theo ông Thuyết cấu tạo lưới như trên để giảm bớt độ phức tạp trong quá trình đan sửa lưới và dễ dàng vận hành trong khai thác, hơn nữa độ xoắn chỉ lưới vừa phải để vừa bảo đảm cá dễ đóng lưới nhưng không bị trầy xước. Một lý do quan trọng khác là khi chỉ lưới để bùng nhùng, tuổi thọ của lưới rất thấp, chi phí khấu hao rất nặng bởi mỗi vàng lưới hiện nay giá đến gần 2 tỉ đồng.</p>
<p>Về kỹ thuật khai thác, nghề lưới chấp không đòi hỏi nhân lực đi biển nhiều, mỗi chuyến biển chỉ cần 7 người là đủ. Mỗi tháng chỉ khai thác khoảng từ 15 đến 20 ngày, bởi vào những ngày từ mồng 10-16 âm lịch khi trăng sáng tỏ việc khai thác không có hiệu quả. Mỗi ngày bình quân thả 1 giác lưới, thời gian thu lưới của nghề này rất lâu, nếu vàng lưới dài 8 hải lý thì thời gian thu lưới từ 6-7 tiếng. Thông thường các thuyền trưởng chọn đầu hôm thả lưới và bắt đầu thu lưới từ lúc 2 giờ sáng đến nửa buổi ngày hôm sau.</p>
<p>Lưới chấp có kích thước mắt lưới lớn nên chỉ đánh bắt những con cá từ 3kg trở lên và hoàn toàn không gây tổn hại đến nguồn lợi thủy sản như các kiểu đánh bắt khác. Tuy nhiên do vàng lưới dài  9-10 hải lý (gần 20km) do đó nghề này thường bị đe dọa bởi các ghe khai thác làm nghề dã cào (lưới kéo). Ông Thuyết cho biết, hầu hết chuyến biển nào các ghe làm nghề lưới kéo của ông cũng bị hư hỏng từ 1 đến 2 cheo lưới, thiệt hại ít nhất cũng 8 triệu đồng. “Mặc dù đã trang bị dèn tín hiệu gắn trên các vàng lưới nhưng một số thuyền trưởng vẫn bất chấp cho ghe đi qua”, ông Thuyết cho biết.</p>
<p>Khó khăn thứ nữa đó là vốn đầu tư. Theo ông Thuyết để trang bị một chiếc ghe hoàn chỉnh làm nghề lưới chấp hiện nay chi phí cũng lên đến 5 tỉ đồng. Hầu hết những ngư dân đều rất khó tiếp cận được với nguồn vốn vay từ các hệ thống ngân hàng. “Những chiếc ghe của chúng tôi đóng mới hiện nay chủ yếu huy động từ anh em và một số vay nóng từ bên ngoài, nếu ai đó được may mắn vay được các nguồn vốn ưu đãi thì số lượng không thấm vào đâu, chúng tôi rất mong các chương trình vay vốn ưu đãi được đến với người làm biển, để hỗ trợ ngư dân đóng tàu lớn đánh bắt xa bờ”, ông Thuyết nói.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/nghe-luoi-xu-luoi-bung-dung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Watchmen</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/watchmen/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/watchmen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 09:44:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[Phim Ảnh]]></category>
		<category><![CDATA[Vũ Trụ DC]]></category>
		<category><![CDATA[phim ảnh]]></category>
		<category><![CDATA[vũ trụ DC]]></category>
		<category><![CDATA[watchmen]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=79</guid>

					<description><![CDATA[Watchmen là một loạt truyện tranh gồm 12 tập do Alan Moore sáng tác nội dung, Dave Gibbons minh họa và John Higgins tô màu. Loạt truyện này được nhà xuất bản DC Comics phát hành lần đầu trong hai năm 1986 và 1987 rồi sau đó đã được tái bản nhiều lần dưới dạng truyện một tập. Watchmen có nội dung bắt nguồn từ một tác phẩm do Alan Moore đề [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><i><b>Watchmen</b></i> là một loạt <a title="Truyện tranh" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Truy%E1%BB%87n_tranh" target="_blank" rel="noopener">truyện tranh</a> gồm 12 tập do <a title="Alan Moore" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Alan_Moore" target="_blank" rel="noopener">Alan Moore</a> sáng tác nội dung, <a class="new" title="Dave Gibbons (trang chưa được viết)" href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Dave_Gibbons&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Dave Gibbons</a> minh họa và <a class="new" title="John Higgins (họa sĩ) (trang chưa được viết)" href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=John_Higgins_(h%E1%BB%8Da_s%C4%A9)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">John Higgins</a> tô màu. Loạt truyện này được nhà xuất bản <a title="DC Comics" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/DC_Comics" target="_blank" rel="noopener">DC Comics</a> phát hành lần đầu trong hai năm <a title="1986" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/1986" target="_blank" rel="noopener">1986</a> và <a title="1987" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/1987" target="_blank" rel="noopener">1987</a> rồi sau đó đã được tái bản nhiều lần dưới dạng truyện một tập. <i>Watchmen</i> có nội dung bắt nguồn từ một tác phẩm do Alan Moore đề nghị xuất bản với hãng DC Comics trong đó xuất hiện các nhân vật <a title="Siêu anh hùng" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Si%C3%AAu_anh_h%C3%B9ng" target="_blank" rel="noopener">siêu anh hùng</a> mà hãng này vừa mua lại bản quyền từ nhà xuất bản <a class="new" title="Charlton Comics (trang chưa được viết)" href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Charlton_Comics&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Charlton Comics</a>. Do tác phẩm đề nghị của Moore có thể sẽ khiến nhiều nhân vật siêu anh hùng khó có thể được sử dụng trong các truyện tranh sau này, biên tập viên của DC là <a class="new" title="Dick Giordano (trang chưa được viết)" href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Dick_Giordano&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Dick Giordano</a> đã thuyết phục nhà văn tạo ra những nhân vật siêu anh hùng hoàn toàn mới cho tác phẩm đề nghị của ông .</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80" src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/06/watchmen-ptich.jpg" alt="" width="1442" height="972" /></p>
<p>Moore sử dụng cốt truyện của <i>Watchmen</i> để phản ánh những mối lo âu đương thời của xã hội cũng như đưa ra phản đề về các nhân vật siêu anh hùng trong <a class="new" title="Truyện tranh Mỹ (trang chưa được viết)" href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Truy%E1%BB%87n_tranh_M%E1%BB%B9&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">truyện tranh Mỹ</a>. <i>Watchmen</i> lấy bối cảnh là xã hội <a title="Hoa Kỳ" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hoa_K%E1%BB%B3" target="_blank" rel="noopener">Hoa Kỳ</a> giai đoạn từ sau <a title="" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFn_tranh_th%E1%BA%BF_gi%E1%BB%9Bi_th%E1%BB%A9_hai" target="_blank" rel="noopener">Chiến tranh thế giới thứ hai</a> tới những năm <a title="Thập niên 1980" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BA%ADp_ni%C3%AAn_1980" target="_blank" rel="noopener">1980</a> trong đó nhờ sự trợ giúp của các siêu anh hùng, nước Mỹ đã giành chiến thắng trong <a title="Richard Nixon" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFn_tranh_Vi%E1%BB%87t_Nam" target="_blank" rel="noopener">chiến tranh Việt Nam</a> và <a title="" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Richard_Nixon" target="_blank" rel="noopener">Richard Nixon</a> nhờ đó đã giữ vị trí <a title="Tổng thống Hoa Kỳ" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BB%95ng_th%E1%BB%91ng_Hoa_K%E1%BB%B3" target="_blank" rel="noopener">Tổng thống Hoa Kỳ</a> cho tới năm <a title="1985" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/1985" target="_blank" rel="noopener">1985</a>. Nước Mỹ lúc này đang cận kề một cuộc <a title="Chiến tranh hạt nhân" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFn_tranh_h%E1%BA%A1t_nh%C3%A2n" target="_blank" rel="noopener">chiến tranh hạt nhân</a> với <a title="Liên Xô" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Li%C3%AAn_X%C3%B4" target="_blank" rel="noopener">Liên Xô</a> còn các hoạt động của các siêu anh hùng không phục vụ cho chính phủ thì đã bị đưa ra ngoài vòng pháp luật. Cốt truyện của <i>Watchmen</i> tập trung vào sự phát triển tính cách và những xung đột trong cuộc sống của các nhân vật siêu anh hùng xoay quanh cuộc điều tra về cái chết của một siêu anh hùng hoạt động cho chính phủ. Trừ tập cuối cùng, các tập <i>Watchmen</i> đều có thêm một tài liệu hư cấu dưới nhiều dạng như bài báo, trích đoạn hồi ký để giúp độc giả nắm rõ hơn số phận và tính cách của các nhân vật. Song song với câu chuyện của <i>Watchmen</i> còn có một truyện hư cấu có tên <i>Tales of the Black Freighter</i> được ấn hành dưới dạng truyện tranh do một nhân vật phụ đọc.</p>
<p>Cả giới xuất bản truyện tranh và báo chí đều đánh giá cao <i>Watchmen</i>, và giới phê bình đánh giá đây là tác phẩm hàng đầu của truyện tranh Mỹ. Tác phẩm này đã được chuyển thể thành một bộ phim <a class="mw-redirect" title="Watchmen (phim)" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Watchmen_(phim)" target="_blank" rel="noopener">cùng tên</a> của đạo diễn <a title="Zack Snyder" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Zack_Snyder" target="_blank" rel="noopener">Zack Snyder</a> công chiếu vào <a title="Tháng ba" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A1ng_ba" target="_blank" rel="noopener">tháng 3</a> năm <a title="2009" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/2009" target="_blank" rel="noopener">2009</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/watchmen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Avengers 4: Kết thúc cuộc chiến vô cực</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/avengers-4-ket-thuc-cuoc-chien-vo-cuc/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/avengers-4-ket-thuc-cuoc-chien-vo-cuc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 09:33:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[Phim Ảnh]]></category>
		<category><![CDATA[Vũ Trụ Marvel]]></category>
		<category><![CDATA[avengers]]></category>
		<category><![CDATA[vũ trụ Marvel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=73</guid>

					<description><![CDATA[Năm 2018, Clint Barton (Hawkeye) cùng vợ con đi dã ngoại trong thời gian bị quản thúc. Ngay khi anh rời mắt khỏi gia đình mình một lát, họ tan biến thành tro bụi do là nạn nhân của sự kiện Búng tay.[a]&#160;Ba tuần sau, Carol Danvers (Captain Marvel) tìm thấy Tony Stark (Iron Man) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Năm 2018, Clint Barton (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hawkeye" target="_blank" rel="noopener">Hawkeye</a>) cùng vợ con đi dã ngoại trong thời gian bị quản thúc. Ngay khi anh rời mắt khỏi gia đình mình một lát, họ tan biến thành tro bụi do là nạn nhân của sự kiện Búng tay.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-15" target="_blank" rel="noopener">[a]</a></sup>&nbsp;Ba tuần sau, Carol Danvers (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Carol_Danvers" target="_blank" rel="noopener">Captain Marvel</a>) tìm thấy Tony Stark (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_S%E1%BA%AFt" target="_blank" rel="noopener">Iron Man</a>) và Nebula trôi dạt ngoài không gian trên con&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%C3%A0u_v%C5%A9_tr%E1%BB%A5" target="_blank" rel="noopener">tàu vũ trụ</a>&nbsp;Benatar sắp hết oxy và đưa họ về Trái Đất gặp lại những anh hùng còn sống sót khác, bao gồm Natasha Romanoff (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Black_Widow_(Natasha_Romanova)" target="_blank" rel="noopener">Black Widow</a>), Bruce Banner (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hulk_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Hulk</a>), Steve Rogers (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Captain_America" target="_blank" rel="noopener">Captain America</a>),&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Thor_(truy%E1%BB%87n_tranh_Marvel)" target="_blank" rel="noopener">Thor</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Pepper_Potts" target="_blank" rel="noopener">Pepper Potts</a>&nbsp;và James Rhodes (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%E1%BB%97_m%C3%A1y_chi%E1%BA%BFn_tranh" target="_blank" rel="noopener">War Machine</a>) và Rocket.&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Biệt đội Avengers</a>&nbsp;lên kế hoạch lấy lại những Viên đá Vô cực từ&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Thanos" target="_blank" rel="noopener">Thanos</a>&nbsp;với ý định sử dụng chúng để đảo ngược sự kiện Búng tay. Dựa vào sóng gamma, họ tìm thấy Thanos tại một hành tinh xa xôi nơi mà hắn lại sử dụng các viên đá vào hai tuần trước, cả nhóm (trừ Stark ở lại Trái Đất dưỡng thương) dễ dàng bắt được Thanos nay đã suy yếu, nhưng hắn đã phá hủy các viên đá để chúng không dùng được nữa. Trong cơn tức giận, Thor chặt đầu Thanos, hành động đã trở nên vô nghĩa vì được thực hiện quá muộn.</p>



<p>Năm năm sau, Trái Đất vẫn hoang tàn. Phần lớn anh hùng đã mỗi người một ngả, trong đó Danvers bay vào vũ trụ để giải quyết các hậu quả Thanos gây ra, còn Barton lấy biệt danh mới là Ronin và truy lùng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/X%C3%A3_h%E1%BB%99i_%C4%91en" target="_blank" rel="noopener">xã hội đen</a>&nbsp;trên khắp thế giới sau khi biết chuyện xảy ra với vợ con anh. Sau khi tình cờ được giải thoát khỏi&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C6%A1_h%E1%BB%8Dc_l%C6%B0%E1%BB%A3ng_t%E1%BB%AD" target="_blank" rel="noopener">Lượng Tử Giới</a>&nbsp;nhờ một con chuột vô thức bước lên các nút điều khiển, Scott Lang (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_ki%E1%BA%BFn_(Scott_Lang)" target="_blank" rel="noopener">Ant-Man</a>) mới biết sự kiện Búng tay rồi đến trụ sở Avengers gặp Romanoff và Rogers vẫn còn ở lại. Từ trải nghiệm của bản thân, Lang cho biết năm năm vừa qua đối với anh chỉ là năm giờ bị mắc kẹt và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Du_h%C3%A0nh_th%E1%BB%9Di_gian" target="_blank" rel="noopener">du hành thời gian</a> là có thể xảy ra. Cả ba tìm đến Stark, giờ đã kết hôn với Potts và có cô con gái nhỏ tên Morgan, và nêu giả thuyết quay lại quá khứ để thu thập các Viên đá Vô cực trước khi Thanos lấy được chúng. Stark từ chối vì lo sợ rủi ro ảnh hưởng đến gia đình mới của mình, vì vậy cả ba đành gặp Banner, nay đã hợp nhất ý thức của mình với ngoại hình của Hulk và không còn phải trốn tránh xã hội. Hiểu biết về Lượng Tử Giới nằm ngoài chuyên môn khiến Banner tạo ra cỗ máy có tác dụng ngược là đưa thời gian qua Lang.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Captain America &quot;Avengers Assemble&quot; Scene - Portal Scene - Avengers : Endgame (2019) Scene" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/dE1P4zDhhqw?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption><br><br>Sự xuất hiện trở lại của tập đoàn siêu anh hùng Marvel sau cú búng tay vô cực của Hulk</figcaption></figure>


<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<figcaption></figcaption>
</figure>
<p> </p>
<p>Được Potts động viên và nhớ lại bức ảnh chụp chung với Peter Parker (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Spider-Man" target="_blank" rel="noopener">Spider-Man</a>) cầm ngược bằng, Stark chế tạo thành công thiết bị để giải trừ nghịch lý nói trên, đồng thời trả lại chiếc khiên được sửa cho Rogers. Banner bác bỏ đề xuất về quá khứ giết “em bé Thanos” của Rhodes, giải thích rằng việc thay đổi quá khứ sẽ không thay đổi hiện tại mà thay vào đó sẽ chẻ nhánh những dòng thời gian song song. Banner và Rocket đến <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%C3%B8nsberg" target="_blank" rel="noopener">Tønsberg</a>, <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Na_Uy" target="_blank" rel="noopener">Na Uy</a>, còn được gọi là New Asgard đang có những người <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Asgard_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Asgard</a> còn sống sót định cư, để tìm Thor, giờ là một gã nghiện bia rượu thừa cân và ham chơi điện tử với Korg và Miek. Tại <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tokyo" target="_blank" rel="noopener">Tokyo</a>, Romanoff khuyên bảo Barton trở về Mỹ sau khi chứng kiến anh tàn sát một tổ chức <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Yakuza" target="_blank" rel="noopener">Yakuza</a>.</p>
<p>Các thành viên Biệt đội Avengers tập hợp và chia nhóm để quay lại quá khứ và thu thập đá Vô cực<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-16" target="_blank" rel="noopener">[b]</a></sup>. Tất cả sự kiện sau diễn ra cùng lúc và chỉ trong vòng năm giây ở dòng thời gian chính:</p>
<ul>
<li>Tại New York năm 2012, Banner, Rogers, Lang và Stark xuất hiện ngay trong trận chiến thành phố này<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-17" target="_blank" rel="noopener">[c]</a></sup> rồi chia nhau đi lấy các viên đá Thời gian (Time Stone), Không gian (Space Stone) và Trí tuệ (Mind Stone). Tại Thánh đường <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Sanctum_Sanctorum&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Sanctum Sanctorum</a>, Thượng cổ Tôn Giả (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%C6%B0%E1%BB%A3ng_c%E1%BB%95_t%C3%B4n_gi%E1%BA%A3" target="_blank" rel="noopener">Ancient One</a>) đồng ý cho Banner mượn Viên đá Thời gian sau khi nghe chuyện Stephen Strange (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Doctor_Strange" target="_blank" rel="noopener">Doctor Strange</a>) đã tự giao nó cho Thanos. Rồi Banner quay về hiện tại.</li>
<li>Lang và Stark thất bại trong việc lấy khối Tesseract, vô tình tạo cơ hội để <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Loki_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">Loki</a> lấy được và trốn thoát cùng nó. Cùng lúc ấy, Rogers dễ dàng lấy được cây quyền trượng từ nhóm gián điệp của <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hydra_(truy%E1%BB%87n_tranh)" target="_blank" rel="noopener">HYDRA</a> trong <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/S.H.I.E.L.D." target="_blank" rel="noopener">S.H.I.E.L.D.</a> chỉ bằng lời thì thầm “Hail HYDRA”. Rồi anh bất ngờ gặp và phải đấu với chính mình trong quá khứ, người hiểu lầm rằng mình đang chạm trán Loki. Rogers hiện tại giành chiến thắng bằng việc tiết lộ <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Bucky_Barnes" target="_blank" rel="noopener">Bucky Barnes</a> còn sống, rồi đánh ngất đối thủ đang ngạc nhiên nhờ sức mạnh của cây trượng. Sau khi giao cây trượng cho Lang về trước, Stark cùng Rogers tiếp tục quay về quá khứ.
<ul>
<li>Tại Trại Lehigh<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-18" target="_blank" rel="noopener">[d]</a></sup> năm 1970, hai người cải trang để lấy phiên bản cũ của khối Tesseract và thêm hạt Pym để quay về hiện tại. Ngay khi lấy được khối Tesseract, Stark vô tình gặp bố của mình, <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Howard_Stark&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Howard Stark</a>, bấy giờ đang đợi đứa con chào đời. Cuộc gặp gỡ này giúp Stark hiểu được tấm lòng của bố mình, và anh đã tận dụng cơ hội này để gián tiếp cảm ơn ông. Trong khi đó, sau khi đánh cắp được một số hạt Pym từ phòng thí nghiệm của <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hank_Pym" target="_blank" rel="noopener">Hank Pym</a>, Rogers phải nấp ở nơi tình cờ là văn phòng của <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Peggy_Carter&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Peggy Carter</a>, và thấy cô ở bên kia cửa sổ. Sau một khoảnh khắc trầm tư, Rogers lặng lẽ rời đi. Gặp nhau ở bên ngoài, Rogers và Stark cùng nhau quay về hiện tại.</li>
</ul>
</li>
<li>Tại Asgard năm 2013, ngay trước cuộc chiến với Dark Elf, trong lúc Rocket lấy Viên đá Thực tại (Reality Stone) bằng cách sử dụng thiết bị trích xuất Aether trong người <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Jane_Foster_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Jane Foster</a><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-19" target="_blank" rel="noopener">[e]</a></sup>, Thor tái ngộ người mẹ <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Frigga_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Frigga</a>, và mượn cây búa Mjolnir. Sau một hồi trò chuyện, Thor và Rocket tạm biệt Frigga và quay về hiện tại.</li>
<li>Tại Morag năm 2014, Nebula và Rhodes ngồi chờ Peter Quill (Star-Lord) dẫn đường và đánh anh ta bất tỉnh, sau đó lấy dụng cụ mở cửa của anh ta và đi vào trong thu thập được Quả Cầu<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-20" target="_blank" rel="noopener">[f]</a></sup>. Rhodes trở về hiện tại cùng Viên đá Sức mạnh (Power Stone), nhưng Nebula bị mất kiểm soát do xung đột ý thức với chính mình trong quá khứ (2014) và kẹt lại ở Morag. Thanos (phiên bản quá khứ năm 2014) bắt được Nebula hiện tại và xem dữ liệu trong bộ nhớ của cô, nhờ đó hắn biết được kế hoạch của Biệt đội Avengers nhằm đảo ngược thành công hắn đã đạt được ở tương lai. Hắn cử Nebula phiên bản năm 2014 đến hiện tại và trà trộn vào trong Biệt đội Avengers.</li>
<li>Barton và Romanoff được giao con tàu vũ trụ Benatar, đặt chân đến hành tinh Vormir, gặp linh hồn <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Red_Skull" target="_blank" rel="noopener">Red Skull</a> để thu thập Viên đá Linh hồn (Soul Stone) và biết rằng ai muốn sở hữu Viên đá thì phải mất đi một người mà mình yêu quý. Sau một hồi tranh chấp, Romanoff chủ động buông tay rơi xuống vực sâu, để lại một mình Barton đau lòng quay về hiện tại với Soul Stone.</li>
</ul>
<p>Sau khi trở về hiện tại cùng sáu Viên đá, những người còn lại mới hay tin Romanoff đã hi sinh nên đã dành thời gian mặc niệm cô ở bờ hồ. Sau khi bình tĩnh trở lại, họ lắp những viên đá vào một chiếc Găng tay <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/V%E1%BA%ADt_li%E1%BB%87u_nano" target="_blank" rel="noopener">Nano</a>. Banner, người duy nhất vừa chịu được bức xạ <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tia_gamma" target="_blank" rel="noopener">gamma</a> vừa có tinh thần đủ vững vàng, búng tay thành công để hồi sinh những người đã bị xóa sổ, mặc dù chiếc găng lẫn tay phải của anh chịu tổn hại nặng từ các viên đá ngay khi đeo găng. Đúng lúc đó, Nebula quá khứ sử dụng cỗ máy thời gian để đưa Thanos và binh đoàn của hắn ở năm 2014 đến hiện tại. Trụ sở Avengers nhanh chóng bị phá hủy, và trong đống đổ nát, Barton tìm được chiếc Găng tay cùng sáu Viên đá. Nebula hiện tại thuyết phục <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Gamora&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Gamora</a> quá khứ chống lại Thanos, rồi đành tiêu diệt bản thể quá khứ của mình vì cô ta không nghe lời. Thanos, giờ đây đã đổi ý, quyết định sử dụng các Viên đá để hủy diệt cả vũ trụ và tạo ra một vũ trụ mới không chút tàn dư của cái cũ. Ba anh hùng đầu tiên thoát khỏi đống đổ nát là Rogers, Stark và Thor hợp sức tấn công Thanos nhưng bị hắn áp đảo khá dễ dàng. Việc Rogers sử dụng búa Mjolnir chỉ giúp anh trụ được lâu hơn một lúc trước khi bị hắn phá huỷ khiên. Trong lúc tình hình đang nguy cấp, Strange, <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Wong_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Wong</a> cùng đội quân pháp sư xuất hiện, họ triệu hồi các siêu anh hùng và các đội quân của <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Wakanda&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Wakanda</a>, Asgard, Ravagers, gồm tất cả những người sống sót hoặc đã được hồi sinh, cộng thêm Lang và các anh hùng được anh giải cứu. Danvers từ vũ trụ quay về đã phá hủy con tàu của Thanos, tiếp viện cho Avengers chống lại Thanos và binh đoàn của hắn. Sau một trận chiến dai dẳng và kịch liệt, với việc phần lớn siêu anh hùng đang bận chiến đấu hoặc đã bại trận, Thanos cướp được chiếc găng, nhưng trong nỗ lực giằng co tưởng như vô ích, Stark đã lén dịch chuyển các viên đá vào tay bộ giáp Mark LXXXV của mình. Anh búng tay xóa sổ Thanos cùng toàn bộ tay sai của hắn, nhưng sức mạnh quá lớn của các viên đá về sau cũng cướp đi mạng sống của anh.</p>
<p>Sau đám tang của Stark, Thor nhường ngai vàng của Asgard cho Valkyrie và gia nhập nhóm Vệ binh dải Ngân Hà (Guardians of the Galaxy). Quill bắt đầu đi tìm Gamora<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Avengers:_H%E1%BB%93i_k%E1%BA%BFt#cite_note-21" target="_blank" rel="noopener">[g]</a></sup>. Rogers đem trả các Viên đá và cây búa Mjolnir về đúng với vị trí của chúng trong quá khứ, rồi quyết định sống nốt quá khứ mà anh đã bỏ lỡ sau khi bị đóng băng vào năm 1945. Ở hiện tại, Rogers, nay đã già, trao chiếc khiên từ quá khứ của mình cho <a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Falcon_(truy%E1%BB%87n_tranh)&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">Sam Wilson</a>. Kết thúc phim là cảnh hạnh phúc của Rogers khi được khiêu vũ cùng với người vợ đã cưới là Peggy Carter rồi họ hôn nhau. Sau phần <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Danh_%C4%91%E1%BB%81" target="_blank" rel="noopener">danh đề</a> là vài tiếng rèn kim loại vang lên trong lúc logo <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Marvel_Studios" target="_blank" rel="noopener">Marvel Studios</a> xuất hiện, đây là âm thanh khi Stark đang rèn bộ áo giáp Mark I, như một sự tưởng niệm với anh.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/avengers-4-ket-thuc-cuoc-chien-vo-cuc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Captain Marvel</title>
		<link>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/phim-anh/vu-tru-marvel/captain-marvel/</link>
					<comments>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/phim-anh/vu-tru-marvel/captain-marvel/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lê Ngọc Hưng]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 09:28:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vũ Trụ Marvel]]></category>
		<category><![CDATA[marvel]]></category>
		<category><![CDATA[vũ trụ Marvel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lengochung.github.io/wordpress/?p=69</guid>

					<description><![CDATA[Đã gần 3 năm kể từ mùa hè 2016 khi thông báo chính thức trở thành Captain Marvel. Mặc dù không nổi tiếng như Captain America hay Iron Man, Captain Marvel thực tế đã có hơn 50 năm lịch sử trên những trang truyện tranh. Captain Marvel được chấp bút và đạo diễn bởi Anna [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Đã gần 3 năm kể từ mùa hè 2016 khi thông báo chính thức trở thành Captain Marvel. Mặc dù không nổi tiếng như Captain America hay Iron Man, Captain Marvel thực tế đã có hơn 50 năm lịch sử trên những trang truyện tranh.</p>



<p>Captain Marvel được chấp bút và đạo diễn bởi Anna Boden và Ryan Fleck. Với sự góp mặt của hàng loạt diễn viên hạng A của Hollywood như minh tinh đoạt giải Oscar Brie Larson, Samuel L.Jackson, Gemma Chan, Jude Law,…Đại Úy Marvel hứa hẹn sẽ phá đảo cuộc đua doanh thu phòng vé vào tháng 3 năm nay. Đại Úy Marvel sẽ lấy bối cảnh vào những năm 1990, xoay quanh cuộc chiến giữa Carol Danvers với tộc Skrull, cũng như chiến tranh giữa tộc Kree với tộc Skrull. Bên cạnh việc giới thiệu nữ anh hùng đầu tiên trong MCU, Đại Úy Marvel còn là “phát súng” trước trận chiến lớn mang tên Avengers: Endgame.<br>Cô là siêu anh hùng mới nhất mà Vũ trụ Điện ảnh Marvel (MCU) chọn để xây dựng, hứa hẹn là nhân tố quan trọng nhất cho tương lai của MCU. Cô cũng được mong chờ là chìa khoá giải cứu thế giới thoát khỏi sự huỷ diệt của Thanos sau sự kiện Avengers: Infinity War. Dưới đây là tất cả những điều bạn cần biết về Captain Marvel.<br>Nhân vật Captain Marvel không phải lúc nào cũng là phụ nữ. Phiên bản gốc của Captain Marvel, xuất hiện lần đầu tiên trong tập truyện Marvel Super Heroes #12 vào tháng 12/1967, là một chiến binh quân đội người Kree mang tên Mar-Vell. Anh được cử đến thăm dò Trái Đất, tuy nhiên sau khi nhận ra âm mưu đen tối của thủ lĩnh mình, anh quyết định ở lại và chiến đấu bảo vệ cho loài người.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Review phim CAPTAIN MARVEL (Đại úy Marvel)" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/gbyhKZrKoj0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Qua nhiều năm, Mar-Vell được “lột xác” nhiều lần và được mệnh danh là “Người bảo vệ của Vũ trụ”. Anh tham gia vào những cuộc chiến với quy mô khổng lồ, từng chạm trán nhiều lần với Thanos trước khi qua đời bởi căn bệnh ung thư.<br>Trong hơn 50 năm lịch sử, đã có rất nhiều nhân vật vinh dự trở thành Captain Marvel. Trong đó bao gồm nữ cảnh sát Monica Rambeau đến từ New Orleans, người con nhân tạo Genis-Vell của Mar-Vell, hay một điệp viên ngầm người Skrull nắm giữ quyền năng vô hạn của Captain Marvel. Nhìn chung, tất cả những thế hệ Captain Marvel đều sở hữu những sức mạnh và khả năng giống phiên bản gốc, nhưng hiện thân nổi bật nhất chính là chủ nhân hiện tại của danh hiệu này…</p>



<p>Carol Danvers là một gương mặt kỳ cựu trong Vũ trụ Marvel, xuất hiện lần đầu vào năm 1968 trong tập truyện Marvel Super Heroes #13. Làm việc cho Không quân Hoa Kỳ, cô có một mối quan hệ mật thiết với Mar-Vell. Vào năm 1977, nhân vật của cô được cho một nguồn gốc mới trong bộ truyện với tên gọi “Ms. Marvel“. Trong phiên bản này, Danvers là một người con lai giữa người Trái Đất và người Kree, cô trở nên hùng mạnh sau khi một tai nạn hoà trộn gien cô và Mar-Vell.<br>Suốt nhiều thập kỷ sau đó, Ms. Marvel là một nhân vật then chốt của Vũ trụ Marvel. Và vào tháng 7/2012, Danvers chính thức tiếp nhận danh hiệu Captain Marvel. Cô nhanh chóng trở thành một thành viên của đội Avengers, và là thủ lĩnh của S.W.O.R.D, một tổ chức bảo vệ Trái đất khỏi những kẻ thù ngoài hành tinh.<br>Trong truyện, Captain Marvel là một trong những siêu anh hùng mạnh nhất của Vũ trụ Marvel. Cô sở hữu sức mạnh và có thể bay gấp 6 lần tốc độ âm thanh. Ngoài ra, cô còn sở hữu “giác quan thứ 7” và có khả năng bắn ra những tia năng lượng từ ngón tay. Lợi thế của cô chính là những kỹ năng và kinh nghiệm chiến đấu khi cô còn trong quân đội, giúp cô trở thành thủ lĩnh của nhiều tổ chức, bao gồm cả đội Avengers.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://lengochung.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2021/06/cpmarvel2-300x156.jpeg" alt="" class="wp-image-39"/></figure>



<p>Captain Marvel còn có khả năng bay khắp vũ trụ</p>



<p>Một trong những nhân vật gây tò mò nhất của Captain Marvel chính là chú mèo vàng Goose của Danvers. Trong truyện, vật cưng của Captain Marvel là một Flerken, một giống loài ngoài hành tinh với vẻ bề ngoài và cách hành xử như những con mèo. Tuy nhìn có vẻ vô hại, những con Flerken sở hữu những khả năng kinh ngạc như chứa đựng toàn bộ vũ trụ trong miệng của mình, tấn công bằng những chiếc vòi trong miệng, và dễ dàng di chuyển qua các chiều không gian.<br>Trong đoạn post-credit của Avengers: Infinitiy War, Nick Fury đã liên lạc với Captain Marvel trước khi bị tan biến bởi cú búng tay huỷ diệt của Thanos, hé lộ vai trò quan trọng của cô trong Avengers: Endgame, phần phim quan trọng nhất của MCU suốt hơn 10 năm qua. Captain Marvel có thể là chìa khoá để ngăn chặn Thanos ?</p>



<p>Captain Marvel (Đại Úy Marvel) sẽ kể về nguồn gốc của Carol Danvers và hành trình của cô trở thành Captain Marvel, siêu anh hùng quyền năng nhất của MCU. Ngoài ra, khán giả và fan hâm mộ còn được sống lại cùng những hình ảnh và giai điệu của những năm 90 khá thú vị. Phim khởi chiếu tại Việt Nam từ ngày 08/03.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lengochung.github.io/wordpress/blogs/phim-anh/vu-tru-marvel/captain-marvel/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
